世道人生：病毒源自德國 - 李怡

中國把病毒源頭推給美國踢到鐵板，就急急轉軚，趙立堅也把美軍播毒論的推文刪除。

不過，把病毒源頭推莊的宣傳意向沒有改變。官媒引述意大利醫學專家雷穆齊（Giuseppe Remuzzi）的話，指新冠病毒源自意大利。《羅馬日報》24日刊登雷穆齊專訪，他指中國傳媒歪曲他的話，他原話是說，部份醫生在他們注意到中國爆發疫情之前，已在意大利發現有人染上這種病。也就是早在去年11月，病毒已從中國傳入意大利。但他沒有說「武漢病毒源自意大利」；這是中國「徹頭徹尾的政治宣傳」，他重申根據基因研究，毫無疑問，病毒來自中國。

有網民留言說：「猜猜下一個最初爆發疫情的國家是哪個？英國？法國？德國？」你以為這是笑話？竟然料不到下一個栽誣就是德國。

去年9月德國總理默克爾曾去武漢，參加德國汽車配件公司的新工廠啟用禮。這個公司後來出現了德國零號病人。近日大陸網頁又出現了德國陰謀論，指德國的一間P4實驗室在前年開張，因此是默克爾的訪問團隊把病毒帶去武漢的。還發出天問：是為了給世界設局，讓德國恢復希特勒時代的輝煌嗎？

這個完全沒有提供證據的陰謀論也太離譜了。實在很難明白，中共黨嚴密操控的官媒網媒，為甚麼要製造這麼多假消息？除了到處樹敵、自找麻煩，究竟對中國的形象和外交關係有甚麼好處？

可以想到的唯一理由就是急急要為中國闖下的全球大禍卸責，大陸的話語叫「甩鍋」。因為這個百年未見的全世界流行的病毒，對人類的禍害真是非同小可。到昨天為止，全球武漢肺炎確診人數升至逾47萬人，逾2.1萬人死亡，超過30億人受禁足令所限。全球蒙受的經濟損失是無法計量的天文數字。

網上流傳一個多月前，已有印度科學家指出，這種病毒若說是由自然生成，那麼需時一萬年；接着全球許多科學家都基本論定武肺病毒不是自然演化而來，而是在實驗室動物身上培養形成，俄羅斯官方文件也暗示病毒是組合而成。先不論病毒傳播是意外洩漏還是故意投放，研製這種可以造成大規模死傷的病毒本身，就違反了《禁止生化武器公約》，是反人類罪！

武漢P4實驗室的研究員石正麗連忙說，「用生命擔保」病毒不是由武漢P4實驗室洩漏。但沒有人直接說是哪裏洩漏的呀？何以「此地無銀三百兩」呢？2月中，習近平在一個講話中特別提到加速推動生物安全立法，怎麼這麼巧？接下來就是一次一次地把毒源推給美國、意大利、德國。本來各國正忙於抗疫，還來不及究查禍源，卻因為中國的這種栽誣而不得不回應了。

在栽誣美軍播毒的網文後，有大陸網民留言：「內部人士透露，中共原來計畫使用這種病毒解決久拖無解的香港問題，將病毒傳播到香港，當地民眾就不敢集會遊行了，反送中運動自然也就結束了。但是該計劃在執行過程中失控，在武漢擴散，先把自己害了。」

在病毒源自德國的網文發布後，有大陸網民寫出這樣一段文字：「最大病毒起源德國，中間宿主俄國，經北大圖書館洩漏，爆發於上海，有人稱可防可控，邀請超級傳染者到廣州，病毒在井岡山和陝北發生多次變異，最終肆虐神州大地；70年沒有特效藥，鄧小平主張改革開放，雖然暫時控制疫情，但毛病未除，積習難改，病毒基因經過重組，再次引發大面積災情！」

這就是源起於德國人馬克思、恩格斯的肆虐全球一百多年的病毒。

推

正

中共想激嬲全世界

失控的國家

終於搵到源頭喇

Any source?

德國倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

病毒源自馬克思

其實咁曲啲支那人係咪真係睇得明

push

最尾果段譯做英文

應該可以團結全球反共